大家覺得「聯署撚」有咩可以改善嘅地方？

大家覺得「聯署撚」有咩可以改善嘅地方？

1. 做嘢唔organized
12月中見到有人推德國聯署，話12月25日截止，最後成功過到。
跟住前幾日又見到第二個德國聯署，12月30日截止，最後好彩成功過埋。
點知又突然間有第三個德國聯署，1月1日截止。但令人最嬲嘅位係依個聯署係9月1日開始，但之前嗰啲post一直無人提過。
大佬呀，你負責得聯署戰線，你就要熟悉到底有咩聯署需要簽。你由12月中推到12月尾都無提過第三個聯署，然後最後一日先拎出嚟話好重要好緊急，但搞到咁緊急係邊個嘅錯？

要知道會簽聯署嘅通常都係同一班人，一個人肯第一個聯署，就通常都會肯簽第二、第三個聯署。難得你搵到有人肯簽，就應該叫佢盡量簽多啲。聯署撚玩咗咁多個月，應該要一早建立FB page/telegram channel召集鍾意簽聯署嘅人。然後喺每個聯署post下面都放低聯署page/channel的連結。好可惜我睇咗好多個post，都唔見有人嘗試將聯署依件事做得organized啲。

2. 太多垃圾聯署
之前有好多垃圾白宮聯署，每個黑警都開一個新嘅聯署叫人簽。我已經鬧過依啲聯署垃圾，浪費時間。面對聯署無用嘅質疑，聯署撚通常用「無成本」嚟回答我。簽一兩個聯署的成本或者真係近乎零，但問題係有太多垃圾聯署。簽完制裁謝振中，又要簽制裁陶輝，跟住仲有何君堯、鍾雅倫。。。簽十幾廿個，無成本都變高成本啦。仲有你地啲聯署撚不斷洗版推post，一來消耗自己時間，二來阻住其他人吸收資訊，依啲其實都係成本嚟。

聯署撚必須要承認聯署有重要、唔重要之分。分清楚緩急輕重，向大眾解釋重要性，大家先會願意幫手，而唔係叫人參與所有聯署。

3. 情緒勒索
聯署撚唔應該經常使用情緒勒索，將唔肯簽嘅人稱為「港豬」「咁少事都唔肯做」。依一兩日我見到德國聯署撚竟然將少人簽嘅原因歸咎於「香港人鍾意做deadline fighter」。聯署撚需要自我反省，檢討點解無人肯簽，以前簽過其他聯署嘅人點解唔肯再簽，而唔係一味怪罪其他抗爭者。

暫時諗到咁多，諗到遲啲再講。

德美 聯署 整合

樓主走先 我幫你頂住

！最後今日！

德國聯署
仲差2萬幾人！
(⌐■-■)(⌐■-■)(⌐■-■)

幫推！ 置頂pls

啲白宮聯署膠最鍾意話「無成本點解唔做？」「唔做又點知有冇用？」
屌你老母！祈禱夠低成本啦，你有冇早晚祈禱，求天主叫林鄭月娥釋放義士呀？你唔祈禱又點知祈禱冇用呀？

啲白宮聯署膠最鍾意話「無成本點解唔做？」「唔做又點知有冇用？」
屌你老母！祈禱夠低成本啦，你有冇早晚祈禱，求天主叫林鄭月娥釋放義士呀？你唔祈禱又點知祈禱冇用呀？

延伸閱讀：
鍵盤戰士唔應該停留喺低成本抗爭

「無成本，點解唔做？」好多人都誤解咗成本的概念。

德國聯署應該唔係香港人開, 係德國人開
香港人見到, 所以叫大家幫簽
大部分人都係12月中先知有德國聯署
第二, 三個聯署有同時放出黎叫人簽
不過唔知點解冇人理第三個聯署

2.
前排真係太多太濫
搞到我開始自動skip
而家先留意返係乜野聯署

同選舉一樣，整多幾次就會知有冇用

我有問過點解唔早啲拎第三個出嚟，似乎係聯署撚覺得deadline先叫人簽會有效率啲。詳情睇下面條link。

我冇入聯署tg group
我都覺得好混亂, 都開始自動skip啲聯署
但想繼續堅持, 所以追左一陣post, 做啲整合

同意，又話9月已經有，但係到12月尾先知，到底點解

美國嗰邊啲聯署有時真係唔多想簽，有啲議題同要求真係太細，誇張啲講，我唔想遲啲連唔出𣎴反都要搞個聯署

要改善

同意
幫緊第三份德國聯處 搵緊人簽
但呢個時間點仲有831 1231 11既行動殺埋身
推上熱門就少一個熱門機會
仲開成4 5個post咁推

咁不如一早寫明呢3個聯簽要幫
等到殺埋身得3 4日先鬧人唔做野咪搞到一家仲燥

最on9係聯署阻止何君堯入美國籍。

發起聯署果條友明顯唔知道何君堯係咪申請緊美國護照。
如果你知道何君堯申請緊美籍，你將依個消息爆比傳媒好過啦。
如果何君堯根本唔係申請緊，你搞依個聯署純粹消耗緊自己人嘅時間。
退一萬步嚟講，就算何君堯真係申請緊美國籍，唔洗你簽名美國都自然會起佢底，根本唔洗你簽。

係唔係都係到9屌 好撚煩
咩仲唔撚入黎簽 做港豬呀 垃圾
之餘此類 睇到都唔想簽

咁惡做乜鳩?

咁先可以用最少字數最準確咁傳達到我想表達嘅意思

因為真係簽完第二個先知有第三個
德國線係咪冇人跟開？

我都唔清楚, 只係見到二, 三一齊放就冇人理第三份

可以幫手簽埋依兩條德國聯署嘛？ 打番之前申請個email就得架喇

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥)

推

好有道理，但唔好咁惡得唔得，大家都係手足

寫緊新一篇文講下聯署派的問題

情緒勒索真係好煩膠
係咪都達「對唔對得住手足」「當手足condom」出黎

簽極都有 大佬呀俾你哋玩爛哂

經濟巴

係
叫你做啲野但未必有用

我有

仲要勁多標題黨
垃圾聯署同標題黨最後只會變反效果
多到好撚煩

希望大家可以睇埋依個post。

聯署其實同祈禱無分別 (內有建議改善方法)

push

認同第二點 重要果啲先好吹雞簽名

以下說法純粹發爛渣
情緒勒索真係好辛苦
我想簽咪簽囉,我唔想簽咪唔簽囉
簽唔簽同我著唔著緊啲手足無無一個直接關係
一個人唔簽唔代表佢無做其他嘢去幫場運動
sor for 1999

幫推
希望大家新一年都不斷改善，直至光復香港

樓主走先 我掩護你

agger

你講既野有道理，但請唔好話人錯
無人係應份做架，個個都係自發性無出糧架

我地簽名師叫你簽就簽啦咁多野講
死港豬對唔對得住還押緊既義士
當佢地condom?

3都算，2其實好重要
6月中你放啲聯署出黎實有好大響應
之後太多而且乜鳩都有聯署，變相就係話「其實唔急唔緊架，不過你無野做咪簽下囉」
再加上咁耐以黎都無乜呢啲聯署係真係有成效（最少接收嘅人見唔到，遊行人數大家都曉放大個效果黎講但真係唔多見有人跟進幾多聯絡有做到效果出黎）

其實唔係無成本，簽署人嘅期待就係成本
你要人做一樣野而不予期待即係話緊要人簽你啲聯署同掉錢入乞兒兜一樣
如果一次又一次消耗簽署人嘅耐性同期待但又無做到feedback，遲早用埋情緒勒索都唔會有人理你只係時間問題

邊際遞減定律 （好似係）
濫用聯署
最終只會令每一個聯署嘅效力減弱

咁多個月黎
太多聯署又太散
次次都吹雞又乜又___
如果真係好似學支那網軍咁
玩人海戰術
咁早應該正正經經組織一個和理非聯署大聯盟
一方面成個谷裡面全部人機械式咁拎聯署LINK，一齊簽
同時不停徵召人入谷，壯大核心成員數目

同埋我一直都問
啲聯署究竟係開黎俾香港人爭取
定係當地人爭取
如果當地人自己都無人簽，即係唔支持
全部簽名都係香港人網軍簽返黎嘅
咁會唔會有啲奇怪

Push

聯署有telegram channel，但的確，應該個個聯署post都要post一次link，依家個channel多數係專登開post招人，效率太低

好多聯署都係on99。

例如今日見到有個聯署要求美國政府遣返習近平個女習明澤。
首先我唔肯定習明澤係咪身處美國。
我假設依單嘢係真，你估美國會唔知道？你估Trump會唔知道？
美國遣唔遣返習明澤，美國自有分數，唔洗你教，更加唔係你簽幾萬個名就可以改變到決定。

另一種聯署post就係要懲罰個別人士，例如簽完制裁謝振中，又要簽制裁陶輝，跟住仲有何君堯、鍾雅倫。。。
大佬呀你地嘅格局、眼界可唔可以大啲。
我假設上天真係比你嘅祈禱感動，決心要出手制裁黑警啦，佢都唔會淨係制裁一個啦。

你制裁嘅打擊面太大，真係實現的可能性就會減低。
但係你制裁嘅打擊面太細，只會浪費簽名嘅人嘅時間，同埋顯得你無知。
如果你唔知應該點set聯署目標，不如問下外國政客啦，我肯定所羅門會教你。

我唔係話所有聯署都無用，但真係唔好太濫，同埋唔好太沉迷而忽略其他戰線。
唔係人人搞聯署，同埋唔好為每件事都開一個。

係lor，點解啲聯署撚唔喺每個聯署post下面擺聯署telegram channel嘅link。

對唔住 我見到聯署撚笑左

Agger

除咗聯署之外，另一個浪費自己人時間就係「傳媒投票」「Facebook鬥比嬲嬲」。之前我都開過post鬧過。

網絡戰唔好淨係停留喺「鬥多like」級數

第2點
OIC親子丼講緊你呀死熱狗

太多垃圾聯署+1, 下下send過黎都話急急急簽左先, 最後又不了了之又見唔到有咩實際成效, 有熱情都俾人搞到冇熱情

721 831 101 1111 1112

冇撚錯
留名睇聽日有第四個德國聯署

要好好宣傳！

聯署撚仲日日開post屌人唔簽 開假標題呃人入

哩度係連登

太多
簽晒

樓主好撚有料
如果所有活動行動都用呢個方向檢討 咁都仲可以有小小起色

tui

樓主3個points其實我都好認同 我都絕對認為呢幾日要檢討

仲有呢幾日有過百個聯署post (啱啱數完)，接近洗版，做法實在唔理想，始終最重要係行動post......
我認為聯署最好係集合好曬一次過開一個post，大家又集中推一個post，而唔好分得太散 e.g.一個聯署一個post。我見有啲人好好咁整合曬，但唔係所有人都有整合，我相信係因為部分手足唔知道原來仲有其他聯署。
希望大家下次注意下~

加上我相信喺連登推左咁耐，要簽嘅都應該已經簽曬，大家應該考慮下經其他方法share，增加觸及人數，例如facebook, ig, whatsapp share 畀自己嘅親友，或者可能更有效。每人簽完，唔好就咁停，再share 畀幾個親友，好快夠數。

另外一點：
[希望樓上樓下無論對邊一方有幾不滿都好 盡量語氣好少少 始終大家都係同路人 討論嘅目的都係想大家進步~ 唔想又畀五毛乘機分化]

又有新聯署啦。
我覺得知名政客加持嘅可以簽下。
普通人開嘅就睇下內容好唔好先決定簽唔簽。

羅所門又吹雞聯署, 要求美國IRS停止有關北京2022冬奧贊助商稅務優惠

真係。太多垃圾聯署 唔係話成本多少嘅問題，係容易搞錯簽漏。聯署喺做嘢，唔好濫用佢做感情宣泄！

叫美國刪香港警察FB個聯署(利申:簽咗)就係啲唔等使嘅聯署。你叫美國，最講言論自由嘅地方，要政府逼私人企業限制外國用戶嘅言論自由，根本冇可能擺得上議會。美國憲法嘅言論自由係針對要政府遵守，唔係私人企業遵守。

可以考慮整個網頁，集合晒啲聯署 link 同教學，
1) 由最急到仲有時間排序 同 跟聯署網頁分類，
2) 同埋宣傳物料(廣東話/國語/English/日本語) 方便俾人copy 去 FB / Whatsapp / IG / Twitter / 連登。

今次我幫 Outliers。 各有各做唔代表大條道理唔用腦。

開聯署之前，內容要先同最少一個有興趣 sponsor 嘅議員傾好先。

Be humble
要對手足態度好少少

早期宣傳嘅人求其，連冧巴同簡稱，同上次唔同都冇講清楚，求其掟條link出嚟就算數，搞到個個以爲自己上個禮拜簽咗(包括我)。

我前幾日發覺兩個聯署冧巴唔同先知道出事，就狂出帶法案編號嘅宣傳tweet去解釋。多得啲手足踴躍 forward 先至趕得切。

雖然我簽曬不過絕對同意

雖然我同意「情緒勒索真係好煩」
但係 「新界皇帝」分化𨶙一樣要 捉。

連登用 Chrome Extension Highlight 黑名單會員教學 (好過 Block 完圍爐):

我初初都係認no. 但發覺日期唔對路, 所以先再了解下

因為第三個聯署冇提及香港，所以大家唔上心。

不如反問自己，花些少時間簽，有乜問題

呢單好嘢嚟，必簽。

已經屌咗幾次 點解九月一既聯署可以臨尾先做宣傳
On99

暫時tg聯署得專for白宮

#36

下次發覺係咁嘅話唔好以爲自己醒水就算，唔該宣傳吓通知其它人。我係發現得太遲。一定有人俾我做發現，簽咗，但冇出聲。

Done
記得上次係「取消冬運」，今次係「等冬運冇税務優惠」去削弱商家支持冬運嘅意旨，唔同聯署！

唔係簽名用幾多時間嘅問題，而係太多唔等使嘅聯署 會令宣傳容易搞亂！

太多垃圾聯署會加重宣傳嘅負擔，佢哋出錯嘅話我哋有心都未必會有機會幫手！ 今次我哋嗌到「喉嚨」沙晒先救得返，遲一日發現個宣傳問題都随時仆街！

唔係。我到 Magnitsky 啱啱達標嗰刻有個 ching 係 twitter 多口提起，我先至知道有第 3 條！我10分鐘内已經開始出主動出 tweet 幫手宣傳！好彩夠多人RT！

今次德國聯署嘅宣傳搞得好差，真係要着手改善吓。

因為其他人對聯署嘅關注度已經俾前幾個月啲狗屎垃圾聯署消耗晒
成日鳩做+情感勒索嘅後果就係消耗民眾參與意欲
甚至唔止聯署，日日喺TG連登亂吹雞嘅軍師都一樣
話無成本乜乜柒柒嘅人根本無諗過動員力同號召力唔係無限，一樣都係成本
個道理其實同狼來了一樣

同意
簽咪簽囉
做乜一定要屌晒鬼咁叫人簽
跟住又話好灰心對唔住手足又盛
根本就趕客

而且我根本唔知果個Enzo係乜水
畀多少少background都好呀
同埋我上去佢twitter睇
佢居然話佢無諗過要推第三個聯署
由得香港人自發
喂大佬呀果D德文黎
你唔推我地真係唔會知

佢其實乜水？
做乜成日放負
又話灰又話係咪俾香港人放棄然後又話要考驗香港人
所羅門、Sharon Hom都唔會咁款

佢係乜水我唔知
個聯署既背景係乜我唔知
簽左會有咩下一步我又唔知
我剩係知唔簽會俾人屌做乜唔簽......

可能係唔想2個同時出會搞到有人唔小心簽漏急嗰個。太多聯署時間泊得太埋會出混亂。

唔好放負屌人冇心簽。大家可以從錯誤中學習檢討 logistics 嘅問題。

今次告急出錯係宣傳(太多垃圾聯署分薄咗佢哋嘅注意力), 同埋的人發現問題顧掂自己簽完就算,冇主動出聲。

祈禱呢個例子真係好好 好憎人成日濫用“低成本”、“唔做點知冇用”嚟勒索人

因為我嘅時間唔係無限

樓主一定係分化、五毛。

覺得呢樣野廢無作用純粹自high打飛機咪唔簽囉，理撚得你有無成本

經過德國個三個聯署，真心可唔可以唔好再做deadline fighter, 特別係外國政客主動發起個d。人地點都要時間準備點樣喺國會推同做內部遊說喇

一開始我都以為Enzo係德國政客，所有德國聯署好重要。
但後來先發現唔係，佢只係一個熱心幫香港嘅普通人。

為咗個普通聯署，12月31日咁重要嘅日子都洗版式咁出post同推post。有冇成本你地自己諗下。

一個聯署爆多人簽先有用

多個聯署謹謹夠數係冇用，因為睇果個都唔知你地想佢回應邊一個聯署
最後都只會保守地俾個官腔答法hea鳩你

集中推一個爆簽仲好
推到爆佢簽名人數，破佢記錄咁先有spotlight effect

分化撚

其實係....
太多散聯署好難聚到人
集中啲好